
\libproblem{other}{jackson-elektr}

%
%\task{
%    Докажите, что внутри полого проводника поле равно нулю независимо от формы проводника и полости (это явление называется
%    \textbf{экранированием}). Внутри полости зарядов нет.
%}
%  
%
%\taskpic{
%    Найдите силу, действующую на точечный заряд $q$, помещённый на биссектрису прямого двугранного угла между двумя
%    проводящими плоскостями. Расстояние между зарядом $q$ и вершиной двугранного угла равно $a$.
%}{
%    \begin{tikzpicture}
%        \draw[thick, interface] (3, 0) -- (0, 0);
%        \draw[thick, interface] (0, 0) -- (0, 3);
%        \draw[thick, blue, <->] (0, 0) -- (2, 2) node[midway, fill = white] {$a$};
%        \draw[fill = black] (2, 2) circle (0.07cm) node[blue, above] {$q$};
%    \end{tikzpicture}
%}

\task{
	Заряд $q$ поднесли на расстояние $\ell$ к бесконечной проводящей плоскости. Найдите плотность
    поверхностных зарядов $\sigma$ на плоскости. Какую работу надо совершить, чтобы удалить заряд $q$ на бесконечность?
}